【逆權運動】CNN︰香港緊張局勢一觸即發 政府是手持火柴引燃的一方

【逆權運動】CNN︰香港緊張局勢一觸即發 政府是手持火柴引燃的一方

(路透社)

本港逆權運動由6月持續至今，美國有線新聞網絡（CNN）的評論形容，本港的緊張局勢一觸即發，港府正是手持引爆火柴的一方，「一個錯誤的行動將令香港陷入火海」。

相關新聞：【逆權運動】教評會出小冊子講反送中運動 疑聚焦示威者放生警政責任

香港示威繼續升級，但特首林鄭月娥重申不會退讓，CNN評論指政府或冒險鎮壓，不過可能引來反彈，示威者也沒有讓步繼續抗爭。評論指隨着示威者及警察雙方的行動不斷升級，亂象似乎難以停止，林鄭亦未有排除港府擬引用《緊急法》平息事件的說法。

評論認為，若果政府最終決定用解放軍鎮壓，最受傷害的未必是示威最激進的年輕人。他們覺得在中國的統治下已沒有未來，對出動解放軍帶來的經濟損失不太關心。評論又指機場示威最能傷害香港的全球地位，激進示威者就針對這點利用，成功引來國際社會廣泛關注。評論又稱激進示威者有時甚至不怕中共出動解放軍的可能性，認為這證明了他們不僅能夠撼動香港政府的基礎，也能撼動北京的勢力。

相關新聞：【逆權運動】疑有示威者被警邀廁所「洗面」遭施虐 翌日因傷留醫未能上庭

文章指北京若繼續堅持不妥協立場，將要承受經濟和社會性傷害的風險。中國經濟正面臨眾多挑戰，經濟增長乏力、債務高、還有與美國持續的貿易戰，經濟崩潰甚或是香港經濟放緩，都可能在中國國內產生連鎖效應。評論指如果是示威者令香港緊張局勢一觸即發，那港府就是手持引爆的火柴，做錯一個決定就會令整個城市陷入火海。

美國有線新聞網絡

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

上一則
上一則
【食咗失魂丸？】杜美爾唔記得操馬 嚇到霍老爺副練四圍騰！

下一則
下一則
【短片】【逆權運動】支援罷課 學生遭警撲跌爆嘴流血

【逆權運動】教評會出小冊子講反送中運動 疑聚焦示威者放生警政責任
【逆權運動】疑有示威者被警邀廁所「洗面」遭施虐 翌日因傷留醫未能上庭
【逆權運動】被捕人數破千！ 7.21後警暴鄉黑成常態
直線抽擊！網民問恐怖分子總部 港鐵「基哥」：警總
【果燃台4pm Live】人人是記者 徵集網民好Q 每日質問克警高層
【逆權運動】閉門稱「若有選擇會辭職」 林鄭今重申無向中央提請辭
【逆權運動】解構新屋嶺前世今生 前懲教主任：如現代「白屋」 警折磨年輕人
【逆權●社區】90後深水埗街坊組糖水團為港人打氣 「不想再有人被捕」
【防篤灰】Facebook頭像預設公開易洩密 5招教你保護私隱
【逆權運動】《朝鮮日報》：黎智英成香港民主鬥士
【9.3三罷】傳女拔生被校方阻戴黑口罩舊生默站聲援 多所名校學生組人鏈撐罷課
【大搜捕】眾志主席林朗彥機場入境被捕下午提堂 控罪涉6.21圍警總
【逆權運動】過百醫護遊行！敢言護士：唔可以為咗份工而埋沒良知
【逆權●市況】咖啡弄香港分店全線結業 負責人：社會緊張引起長期不穩定
【逆權運動】林鄭講辭職現兩版本 民主派轟講大話成北京奴隸
【逆權運動】《金融時報》分析：深圳優勢只是近香港 外資另覓總部只會選新加坡
【逆權運動】警旺角清場又濫暴！女生被制服後受驚 再遭防暴警一腳踩手
【逆權運動】公民黨向美國會議員發聯署信 籲《香港人權民主法》盡快立法
【逆權運動●特稿】回應閉門錄音流出 林鄭口窒又頻繁眨眼
【果燃台2:30pm LIVE】毋懼「螢光」恫嚇 繼續三罷集會
【DQ風暴】區諾軒未決定是否上訴 張達明冀由終院作權威性裁決
【昔日好友】譚小環、渣哥曾與謝振中合照 逆權運動心痛割席
【逆權運動】阮民安不值白衣男良心論被爆缸 斥黑警做曱甴屎
【逆權運動】7成清潔工硬食催淚煙 無保護裝備現氣管不適皮膚過敏
【逆權●講人話】官逼民反 和理非：激進暴力係必須過程

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

屌又貼舊聞
士氣唔係咁加嘅
你不停貼舊嘅正面消息係打飛機嘅行為
對個運動冇好處
立即停止打飛機，直接客觀面對現實情況